向華強父子依親移民夢碎！ 「恐危國安」遭內政部駁回

在電影《賭神》中飾演「龍五」一角擁有高知名度的香港影視大亨向華強及長子向佐，去年（2020年）底向移民署申請依親移民，移民署今天（25日）證實，經過相關單位審查，認有「香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法」第22條所規定不予許可情形，內政部依規定不予許可居留。據了解，相關單位是以規定中的「有危害國家利益、公共安全、公共秩序或從事恐怖活動之虞」駁回向氏父子的申請。

依「香港澳門居民進入臺灣地區及居留定居許可辦法」第22條中規定，現（曾）有下列情形之一：（一）未經許可入境、（二）從事與許可目的不符之活動、（三）有事實足認為有犯罪行為、（四）有危害國家利益、公共安全、公共秩序或從事恐怖活動之虞、（五）參加或資助內亂、外患團體或其活動而隱瞞不報、（六）參加或資助恐怖或暴力非法組織或其活動而隱瞞不報、（七）有事實足認涉嫌重大犯罪或有犯罪習慣。皆不可來台，據了解，相關單位以向華強可能危害國家利益才駁回申請。

向華強的妻子陳嵐在台灣出生，已逝的父親擁有台灣國籍，媳婦郭碧婷是台灣女星，前年嫁給向華強長子向佐，去年傳出向華強父子申請依親移民來台。不過向華強一家支持中國，在港人反送中期間，陳嵐等人就發表許多批評香港年輕人的言論。

移民署指出，香港居民依規定，得以依直系血親、配偶、工作、就學或投資新台幣600萬元以上等事由申請來台居留，且經審查無不予許可情形，即會核准其在台居留。

依照現行台灣法令，港人依親移民的條件為有直系血親或配偶在台灣設有戶籍者；向華強的妻子在台灣出生、媳婦郭碧婷也是台灣人，看似符合條件，但因向華強與中共關係密切，還曾擔任中國電影基金會名譽副會長，移民署等單位基於「國安理由」，已駁回向氏父子的申請案，詳細狀況，今天稍晚陸委會將召開記者會說明。（突發中心江孟謙／台北報導）

做護旗手唔駛代價嗎？

有請小鳳姐出場

好嬲好嬲

齊鼓掌

偷渡過去囉，睇下班支那海警送唔送佢終

返北京住啦

藍絲夢碎

做大灣區人

仲有余文樂
逐佢出台灣pls

台灣國安部真係比唔起上北京國安

望都唔駛望嘅application 嗰度仲要審個幾個月
北京直情高效到得閒就請強哥返去飲茶

大灣區歡迎你

移乜嘢民？住支国好失禮你？

可以離婚